棄韜光養晦轉走軍國主義 中共擬改國防法 發展受威脅可動員

節錄

棄韜光養晦轉走軍國主義
中共擬改國防法 發展受威脅可動員

■中國國防部長魏鳳和指，全球和地區性安全問題持續增多，故需修訂《國防法》。

【本報訊】中國人大早前初審《國防法（修訂草案）》，前日在網上公開修訂了的草案並徵求意見。草案作出多項修改，在「國防動員和戰爭狀態」章節中，在原本的「主權、統一、領土完整」受威脅可動員之外，再增加「發展利益」受威脅便可動員，加上新增要求軍人必須「忠於中國共產黨」等修訂，政治學者認為，這次的修訂已經意味現在中共否定過去領導人韜光養晦、和平崛起等思維，宣示要轉向往軍國主義發展，也是日後為「全面戰爭」作準備的法律框架。

相關新聞：與美政軍對抗意味濃 爭奪太空話語權

現在中國的《國防法》自1997年起實施，共12章70條，。。。。。。。。。

在眾多修訂中，最引人注目的是。。。。。。。。。。

往軍國主義發展

清華大學前政治系講師吳強對本報表示，這一修訂已經表明現在的中國已經放棄、否定過去鄧小平的韜光養晦政策、胡溫時代的和平崛起路線，轉而更進一步提出邁向全球的擴張主義，是目前中共最根本的一個指向。他相信國防部、中央軍委日後也會提出「白皮書」等具體措施。

《國防法（修訂草案）》的「軍人的義務和權益」章節中，。。。。。。。。。。，兩者都在災後加強對社會的控制，並出現政治轉向，日本的民主時代在1925年正式宣告結束，進入軍國時代。

為全面戰爭作準備

吳強也指，這次修訂草案就是要為日後的戰時狀態作準備，為未來可能發生的全面戰爭提供一個動員的法律框架，也表明了北京已經準備好以全面戰爭的姿態來迎接經常掛在口邊的中華民族偉大復興。

草案亦有新增多項與中國軍隊走向國際相關的條文，。。。。。。。。。

時事評論員林和立對本報指，。。。。。。。。。

你地打啦